<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Time Lapse on end2end zone</title><link>https://end2endzone.github.io/tags/time-lapse/</link><description>Recent content in Time Lapse on end2end zone</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 21 May 2017 15:26:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://end2endzone.github.io/tags/time-lapse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Déballage et assemblage du Radian Pro – Un planeur hors pair</title><link>https://end2endzone.github.io/assemblage-du-planeur-radian-pro/</link><pubDate>Sun, 21 May 2017 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/assemblage-du-planeur-radian-pro/</guid><description>&lt;p>Voici un autre modèle d&amp;rsquo;avion que j&amp;rsquo;ai assemblé: le planeur Radian Pro de ParkZone.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est un excellent appareil. Je le recommande fortement. Lorsque je le pilote, je dois m&amp;rsquo;apporter une chaise afin de m&amp;rsquo;asseoir parce qu&amp;rsquo;une fois que cet oiseau est dans les airs, il ne veut juste plus redescendre au sol. Il faut s&amp;rsquo;armer de patience.&lt;/p>
&lt;p>Le tout présenté en time lapse.&lt;/p>
&lt;h1 id="description">Description&lt;/h1>
&lt;p>Le Radian Pro est un planeur de 78.5 pouces d&amp;rsquo;envergure. Le fuselage mesure 45 pouces. Il est motorisé ce qui veut dire qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas besoin d&amp;rsquo;être remorqué pour prendre son envol et qu&amp;rsquo;il peut par lui même reprendre de l&amp;rsquo;altitude lorsque nécessaire.&lt;/p></description></item><item><title>Assemblage du quadrirotor F450 – Mon premier drone</title><link>https://end2endzone.github.io/assemblage-du-quadrirotor-f450-mon-premier-drone/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 22:45:25 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/assemblage-du-quadrirotor-f450-mon-premier-drone/</guid><description>&lt;p>J&amp;rsquo;ai fait l&amp;rsquo;acquisition de mon premier quadrirotor. Puisque je préfère de loin &lt;a href="https://end2endzone.github.io/tags/diy/">les options DIY&lt;/a>, j&amp;rsquo;ai décidé de ne pas acheter un modèle RTF (ready-to-fly) et de plutôt opter pour un modèle livré à la maison en pièce détachée.&lt;/p>
&lt;p>Tous comme avec mon &lt;a href="https://end2endzone.github.io/deballage-du-avistar-elite-46-un-video-timelapse/">Avistar Elite&lt;/a>, j&amp;rsquo;ai capturé le déballage et l&amp;rsquo;assemblage de l&amp;rsquo;engin sur photos afin de réaliser un vidéo time lapse.&lt;/p>
&lt;p>Pour le plaisir de vos yeux, voici le vidéo démontrant le déballage et l&amp;rsquo;assemblage de mon premier quadrirotor.&lt;/p></description></item><item><title>Unboxing the Avistar Elite .46 a timelapse video</title><link>https://end2endzone.github.io/unboxing-the-avistar-elite-46-a-timelapse-video/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 06:20:22 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/unboxing-the-avistar-elite-46-a-timelapse-video/</guid><description>&lt;p>Hi.&lt;/p>
&lt;p>For those interested, here is the first sequence of images I captured with my Canon EOS SL1 in order to make a timelapse video of the unpacking of the aircraft RC Avistar Elite .46.&lt;/p>
&lt;p>At the time, I didn&amp;rsquo;t know the basic principles that were required to capture good pictures for a timelapse video. So I proceeded with the exact opposite of what was required: Auto Focus, auto exposure adjustment, automatic white balance, use of the flash and capture with low batteries. In short, I was a beginner.&lt;/p></description></item><item><title>Déballage du Avistar Elite .46 un vidéo timelapse</title><link>https://end2endzone.github.io/deballage-du-avistar-elite-46-un-video-timelapse/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 06:19:02 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/deballage-du-avistar-elite-46-un-video-timelapse/</guid><description>&lt;p>Bonjour.&lt;/p>
&lt;p>Pour les intéressés, voici la première séquence d&amp;rsquo;images que j&amp;rsquo;ai capturé avec ma Canon EOS SL1 dans le but de faire un vidéo timelapse du déballage de l&amp;rsquo;avion téléguidée Avistar Elite .46.&lt;/p>
&lt;p>À l&amp;rsquo;époque, je ne connaissais pas les principes de base afin de faire de bonne prises pour faire un vidéo timelapse. J&amp;rsquo;ai donc procédé en faisant tout le contraire de ce qu&amp;rsquo;il faut faire: Focus automatique, ajustement de l&amp;rsquo;exposition automatique, balance des blancs automatique, activer le flash et débuter la séance avec des piles déchargées. Bref, j&amp;rsquo;étais débutant.&lt;/p></description></item><item><title>How to make a time-lapse video with free tools and a DSLR camera</title><link>https://end2endzone.github.io/how-to-make-a-time-lapse-video-with-free-tools-and-a-dslr-camera/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2015 19:50:02 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/how-to-make-a-time-lapse-video-with-free-tools-and-a-dslr-camera/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/time-lapse_photography">Time-lapse photography&lt;/a> is a wonderful effect to make your images alive instead of static because you can make a plain (or almost boring) event and make it so much more dramatic. However, it is something that usually needs a lot of time investment to get something acceptable.&lt;/p>
&lt;p>Considering my family was planning to decorate the Christmas tree during the weekend, I decided to take my camera and capture the whole event in a time-lapse video.
To get a nice video, you need to prepare yourself before taking the shots because if you don&amp;rsquo;t, you can end up with a bad picture set and have a hard time merging all pictures together.&lt;/p></description></item><item><title>Mes attentes et toutes ces choses que je veux photographier</title><link>https://end2endzone.github.io/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:36:44 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</guid><description>&lt;p>Ce que j&amp;rsquo;attends de la photographie? Je ne sais pas vraiment. C&amp;rsquo;est un passe-temps après tout, mais au fil du temps, j&amp;rsquo;ai réussi à réfléchir à des choses agréable à photographier. La plupart d&amp;rsquo;entre elles sont des défis techniques, mais certains d&amp;rsquo;entre elles ont un niveau de difficulté géographique. D&amp;rsquo;autres ne sont possibles que pendant une période spécifique de l&amp;rsquo;année.&lt;/p>
&lt;p>Voici ma liste de ce que je voudrais réussir à capturer avec ma caméra:&lt;/p></description></item><item><title>My expectations and things I would like to shoot</title><link>https://end2endzone.github.io/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 10:20:35 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</guid><description>&lt;p>What I expect from photography? I don&amp;rsquo;t really know. It&amp;rsquo;s a hobby after all but over time I managed to think about cool things I would like to shoot. Most of them are technical challenges but some of them have a geographical difficulty level. Others are only possible during a specific period of the year.&lt;/p>
&lt;p>Here is my list of what I would hunt for a good shoot:&lt;/p>
&lt;p>Note: I will try to update this post as I managed to find the opportunity to shoot one of those. Come back later to see what new ideas I added or what I&amp;rsquo;ve done (strike trough).&lt;/p></description></item></channel></rss>