<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sunset on end2end zone</title><link>https://end2endzone.github.io/tags/sunset/</link><description>Recent content in Sunset on end2end zone</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 00:06:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://end2endzone.github.io/tags/sunset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Couché de soleil au Parc nationale du Mont-Tremblant</title><link>https://end2endzone.github.io/couche-de-soleil-au-parc-nationale-du-mont-tremblant/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:06:21 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/couche-de-soleil-au-parc-nationale-du-mont-tremblant/</guid><description>&lt;p>Nous sommes partis en camping cet été au Parc Nationale du Mont-Tremblant. J&amp;rsquo;ai naturellement apporté ma caméra avec moi puisque je ne vais plus nulle part sans elle. Une fois installé, j&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;aller faire un tour à la plage et j&amp;rsquo;ai capturé un merveilleux couché de soleil&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Le point d&amp;rsquo;observation est depuis l&amp;rsquo;une des nombreuses plages du Lac Monroe. Plus précisément, la plage est situé aux coordonnées &lt;a href="https://www.google.ca/maps/place/46%C2%B020%2701.5%22N&amp;#43;74%C2%B030%2724.7%22W/@46.333754,-74.506858,812m/">46°20'2&amp;quot; N 74°30'25&amp;quot; W&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Mes attentes et toutes ces choses que je veux photographier</title><link>https://end2endzone.github.io/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:36:44 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</guid><description>&lt;p>Ce que j&amp;rsquo;attends de la photographie? Je ne sais pas vraiment. C&amp;rsquo;est un passe-temps après tout, mais au fil du temps, j&amp;rsquo;ai réussi à réfléchir à des choses agréable à photographier. La plupart d&amp;rsquo;entre elles sont des défis techniques, mais certains d&amp;rsquo;entre elles ont un niveau de difficulté géographique. D&amp;rsquo;autres ne sont possibles que pendant une période spécifique de l&amp;rsquo;année.&lt;/p>
&lt;p>Voici ma liste de ce que je voudrais réussir à capturer avec ma caméra:&lt;/p></description></item><item><title>My expectations and things I would like to shoot</title><link>https://end2endzone.github.io/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 10:20:35 +0000</pubDate><guid>https://end2endzone.github.io/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</guid><description>&lt;p>What I expect from photography? I don&amp;rsquo;t really know. It&amp;rsquo;s a hobby after all but over time I managed to think about cool things I would like to shoot. Most of them are technical challenges but some of them have a geographical difficulty level. Others are only possible during a specific period of the year.&lt;/p>
&lt;p>Here is my list of what I would hunt for a good shoot:&lt;/p>
&lt;p>Note: I will try to update this post as I managed to find the opportunity to shoot one of those. Come back later to see what new ideas I added or what I&amp;rsquo;ve done (strike trough).&lt;/p></description></item></channel></rss>