<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Multilingual on end2end zone</title><link>http://localhost:1313/tags/multilingual/</link><description>Recent content in Multilingual on end2end zone</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2015 16:57:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/multilingual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DIY Bricoler soi-même un éclairage au LED sous le lit de la chambre à coucher</title><link>http://localhost:1313/diy-bricoler-soi-meme-un-eclairage-au-led-sous-le-lit-de-la-chambre-a-coucher/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2015 16:57:52 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/diy-bricoler-soi-meme-un-eclairage-au-led-sous-le-lit-de-la-chambre-a-coucher/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>Combien de fois avez-vous réveiller votre partenaire au lit parce que vous deviez allumer une lampe pour voir quelque chose? Avez-vous jamais eu envie d&amp;rsquo;avoir une lampe de chevet qui ne prenait pas trop de place sur la table ? Que diriez-vous d&amp;rsquo;être en mesure d&amp;rsquo;éteindre une lampe qui a été allumé par votre partenaire sans avoir à quitter votre lit?&lt;/p>
&lt;p>Dans cet article, je vais vous expliquer comment j&amp;rsquo;ai créé moi-même un éclairage au DEL sous le lit de la chambre à coucher qui peut remplacer votre lampe de chevet existante.&lt;/p></description></item><item><title>DIY Bricoler soi-même un éclairage au LED sous les armoires de cuisine</title><link>http://localhost:1313/diy-bricoler-soi-meme-un-eclairage-au-led-sous-les-armoires-de-cuisine/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:11:33 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/diy-bricoler-soi-meme-un-eclairage-au-led-sous-les-armoires-de-cuisine/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>Il manque quelque chose dans la plupart des cuisines que j&amp;rsquo;ai vus dans ma vie et ce ne est pas un énorme espace de travail pour couper vos légumes ou un réfrigérateur intelligent. Ce qu&amp;rsquo;il manque souvent est beaucoup plus simple: c&amp;rsquo;est un éclairage adéquat. Toutes les cuisines que j&amp;rsquo;ai utilisé avait un éclairage décent lorsqu&amp;rsquo;elles sont utilisés pendant le jour (beaucoup de fenêtre, une bonne lumière ambiante) mais c&amp;rsquo;est souvent pas le cas pendant les jours pluvieux ou la nuit. La plupart des cuisines manquent aussi d&amp;rsquo;un bon éclairage sous les armoires de cuisine.&lt;/p></description></item><item><title>Unboxing the Avistar Elite .46 a timelapse video</title><link>http://localhost:1313/unboxing-the-avistar-elite-46-a-timelapse-video/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 06:20:22 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/unboxing-the-avistar-elite-46-a-timelapse-video/</guid><description>&lt;p>Hi.&lt;/p>
&lt;p>For those interested, here is the first sequence of images I captured with my Canon EOS SL1 in order to make a timelapse video of the unpacking of the aircraft RC Avistar Elite .46.&lt;/p>
&lt;p>At the time, I didn&amp;rsquo;t know the basic principles that were required to capture good pictures for a timelapse video. So I proceeded with the exact opposite of what was required: Auto Focus, auto exposure adjustment, automatic white balance, use of the flash and capture with low batteries. In short, I was a beginner.&lt;/p></description></item><item><title>Déballage du Avistar Elite .46 un vidéo timelapse</title><link>http://localhost:1313/deballage-du-avistar-elite-46-un-video-timelapse/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 06:19:02 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/deballage-du-avistar-elite-46-un-video-timelapse/</guid><description>&lt;p>Bonjour.&lt;/p>
&lt;p>Pour les intéressés, voici la première séquence d&amp;rsquo;images que j&amp;rsquo;ai capturé avec ma Canon EOS SL1 dans le but de faire un vidéo timelapse du déballage de l&amp;rsquo;avion téléguidée Avistar Elite .46.&lt;/p>
&lt;p>À l&amp;rsquo;époque, je ne connaissais pas les principes de base afin de faire de bonne prises pour faire un vidéo timelapse. J&amp;rsquo;ai donc procédé en faisant tout le contraire de ce qu&amp;rsquo;il faut faire: Focus automatique, ajustement de l&amp;rsquo;exposition automatique, balance des blancs automatique, activer le flash et débuter la séance avec des piles déchargées. Bref, j&amp;rsquo;étais débutant.&lt;/p></description></item><item><title>DIY Bedroom under the bed led lighting</title><link>http://localhost:1313/diy-bedroom-under-the-bed-led-lighting/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2014 19:32:17 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/diy-bedroom-under-the-bed-led-lighting/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>How many times did you wake up your partner in bed because you had to turn on a lamp to see something? Did you ever wanted to have a bedside lamp/table lamp that do not take too much space on the bedside table? How about being able to turn off a lamp that&amp;rsquo;s been turned on by your partner without leaving your bed?&lt;/p>
&lt;p>In this article, I will explain how I created a bedroom under the bed LED lighting solution that can replace your existing bedside lamp.&lt;/p></description></item><item><title>DIY Kitchen under cabinet led lighting</title><link>http://localhost:1313/diy-kitchen-under-cabinet-led-lighting/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2014 17:30:40 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/diy-kitchen-under-cabinet-led-lighting/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>There is something missing in most kitchens I have seen in my life and it is not a huge free space or a smart refrigerator. It is much simpler than that. I am talking about good lighting. All kitchen that I have used had decent lighting when used during a bright shiny day but was lacking appropriate lighting during a rainy days or nights. Most of then were also missing under cabinet lighting.&lt;/p></description></item><item><title>Mes attentes et toutes ces choses que je veux photographier</title><link>http://localhost:1313/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:36:44 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</guid><description>&lt;p>Ce que j&amp;rsquo;attends de la photographie? Je ne sais pas vraiment. C&amp;rsquo;est un passe-temps après tout, mais au fil du temps, j&amp;rsquo;ai réussi à réfléchir à des choses agréable à photographier. La plupart d&amp;rsquo;entre elles sont des défis techniques, mais certains d&amp;rsquo;entre elles ont un niveau de difficulté géographique. D&amp;rsquo;autres ne sont possibles que pendant une période spécifique de l&amp;rsquo;année.&lt;/p>
&lt;p>Voici ma liste de ce que je voudrais réussir à capturer avec ma caméra:&lt;/p></description></item><item><title>La photographie – Comment tout a commencé</title><link>http://localhost:1313/la-photographie-comment-tout-a-commence/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2014 21:19:14 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/la-photographie-comment-tout-a-commence/</guid><description>&lt;p>Salut tout le monde. Ceci est mon premier post concernant la photographie. J&amp;rsquo;ai récemment débuté ce passe-temps, mais j&amp;rsquo;ai toujours eu un intérêt pour la photographie depuis longtemps, mais jamais poussé plus loin ce passe-temps parce que j&amp;rsquo;ai toujours cru que de devenir bon en photographie n&amp;rsquo;était pas de mon ressort ou simplement parce que vous avez besoin de beaucoup trop d&amp;rsquo;équipement coûteux pour arriver à faire quelque chose de bon. Heureusement, j&amp;rsquo;ai changé d&amp;rsquo;avis et redécouvert la photographie.&lt;/p></description></item><item><title>My expectations and things I would like to shoot</title><link>http://localhost:1313/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 10:20:35 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</guid><description>&lt;p>What I expect from photography? I don&amp;rsquo;t really know. It&amp;rsquo;s a hobby after all but over time I managed to think about cool things I would like to shoot. Most of them are technical challenges but some of them have a geographical difficulty level. Others are only possible during a specific period of the year.&lt;/p>
&lt;p>Here is my list of what I would hunt for a good shoot:&lt;/p>
&lt;p>Note: I will try to update this post as I managed to find the opportunity to shoot one of those. Come back later to see what new ideas I added or what I&amp;rsquo;ve done (strike trough).&lt;/p></description></item><item><title>How photography all started</title><link>http://localhost:1313/how-photography-all-started/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 01:34:05 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/how-photography-all-started/</guid><description>&lt;p>Hi everyone. This is my first post regarding photography. I recently started this hobby but I had an interest in photography since a long time but never pursued this hobby because I always tough that good photography skills were not achievable or simply because you need a lot of gears that are expensive. Unfortunately, I changed my mind and rediscovered photography.&lt;/p>
&lt;h1 id="misconceptions">Misconceptions&lt;/h1>
&lt;p>I always had high expectations about what a good camera should do and one of them was quick shooting in continuous mode (read 10-15fps). That feature was handy when you shoot moving objects or when you go to a water park because it allows you to freeze the action. (I tough high fps in continuous mode means a higher shutter speed)&lt;/p></description></item><item><title>DIY Custom baby gate</title><link>http://localhost:1313/diy-custom-baby-gate/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2014 20:40:20 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/diy-custom-baby-gate/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>Following the birth of a child and after the celebration is all the stuff you have to buy to protect the house of &amp;ldquo;potential dangers&amp;rdquo;. Quickly, you realize that you need to buy a baby gate.&lt;/p>
&lt;p>I looked at several models and I have not found a model that can suit my needs and my situation. I needed a baby gate that can:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cover a length of at least 52 inches.&lt;/li>
&lt;li>Operate at an angle of 41.9 degrees.&lt;/li>
&lt;li>Attachable to a wall and a stair railing.&lt;/li>
&lt;li>Non-intrusive (it should not leave any mark on the ramp once removed).&lt;/li>
&lt;li>Strong enough to withstand a child jumping on it.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Unfortunately, the area to be protected is very large and I have not managed to find a gate that is long enough and solid to block the access to the stairs. This is how I started this project: ​​build my own baby gate.&lt;/p></description></item><item><title>DIY Barrière pour bébé personnalisée</title><link>http://localhost:1313/diy-barriere-pour-bebe-personnalisee/</link><pubDate>Mon, 07 Jul 2014 13:02:30 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/diy-barriere-pour-bebe-personnalisee/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>Ce qui suit la naissance d&amp;rsquo;un enfant après les réjouissances c&amp;rsquo;est tous les trucs qu&amp;rsquo;il faut acheter pour protéger la maison des &amp;ldquo;dangers potentiels&amp;rdquo;. Rapidement, on doit acheter une barrière pour bébé.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai regardé plusieurs modèles et je n&amp;rsquo;ai pas trouvé un modèle qui puisse convenir à mes besoins et à ma situation soit:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Couvrir une longueur d&amp;rsquo;au moins 52 pouces.&lt;/li>
&lt;li>Fonctionnant à un angle de 41.9 degrés.&lt;/li>
&lt;li>Pouvant se fixer à un mur et à une rampe d&amp;rsquo;escalier.&lt;/li>
&lt;li>Non-intrusive (elle ne doit pas laisser de marque sur la rampe une fois enlevée).&lt;/li>
&lt;li>Suffisamment solide pour résister à un enfant qui saute dessus.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Malheureusement, l&amp;rsquo;espace à protéger est très grand et je n&amp;rsquo;ai pas réussi à trouver une barrière qui soit suffisamment longue et à la fois solide pour bloquer le passage. Ce projet a donc pris naissance et je me suis lancé avec l&amp;rsquo;idée de faire ma propre barrière.&lt;/p></description></item></channel></rss>