<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stars on end2end zone</title><link>http://localhost:1313/tags/stars/</link><description>Recent content in Stars on end2end zone</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 15:02:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/stars/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visualiser la rotation de la terre en image (Star Trails)</title><link>http://localhost:1313/visualiser-la-rotation-de-la-terre-en-image-star-trails/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2015 15:02:43 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/visualiser-la-rotation-de-la-terre-en-image-star-trails/</guid><description>&lt;p>Suite à &lt;a href="http://localhost:1313/visualiser-la-rotation-de-la-terre-en-video/">ce vidéo&lt;/a>, j&amp;rsquo;ai aussi fusionné (ou plutôt cumulé) toutes les images en une seule. Le résultat est ce que l&amp;rsquo;on appelle une image &amp;ldquo;Star Trails&amp;rdquo; (ou Filé d&amp;rsquo;étoiles en français).&lt;/p>
&lt;p>Vous pouvez voir que les étoiles semblent tourner autour d&amp;rsquo;un même point. Il s&amp;rsquo;agit de l&amp;rsquo;étoile polaire. Cette étoile est fixe dans le ciel peut importe l&amp;rsquo;heure à laquelle vous regarder le ciel. C&amp;rsquo;est à dire qu&amp;rsquo;elle est parfaitement alignée avec l&amp;rsquo;axe de rotation de la terre. Donc pour obtenir ce type d&amp;rsquo;image, il suffit d&amp;rsquo;aligner la camera vers le Nord (polaire) et cadrer le tout pour obtenir un bel effet.&lt;/p></description></item><item><title>Visualiser la rotation de la terre en vidéo</title><link>http://localhost:1313/visualiser-la-rotation-de-la-terre-en-video/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2015 23:04:58 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/visualiser-la-rotation-de-la-terre-en-video/</guid><description>&lt;p>Je caresse depuis longtemps l&amp;rsquo;idée de faire des photos du ciel et des étoiles. J&amp;rsquo;ai récemment réussi à faire de &lt;a href="http://localhost:1313/ciel-etoile-au-parc-nationale-du-mont-tremblant/">bonnes photos du ciel de Mont-Tremblant&lt;/a>. Par contre, je me suis vite rendu compte que la rotation de la terre était vraiment apparente dans chacune de mes photographies. Plutôt qu&amp;rsquo;essayer de la combattre, j&amp;rsquo;ai essayé de mieux la faire ressortir.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai donc décidé de sortir en douce de la maison une fois de plus pour pouvoir aller prendre de bonnes photos. La pollution lumineuse des villes environnantes est très nuisible pour se type de projet. Par contre, j&amp;rsquo;ai réussi à trouver un endroit à Mirabel qui est suffisamment loin de St-Jérôme et de Blainville.&lt;/p></description></item><item><title>Ciel étoilé au Parc Nationale du Mont-Tremblant</title><link>http://localhost:1313/ciel-etoile-au-parc-nationale-du-mont-tremblant/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2015 15:29:09 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/ciel-etoile-au-parc-nationale-du-mont-tremblant/</guid><description>&lt;p>Le même jour où j&amp;rsquo;ai capturé &lt;a href="http://localhost:1313/couche-de-soleil-au-parc-nationale-du-mont-tremblant">ce merveilleux couché de soleil&lt;/a>, je me suis levé au beau milieu de la nuit pour aller prendre des photos du ciel et des étoiles.&lt;/p>
&lt;p>Il s&amp;rsquo;agit du même point d&amp;rsquo;observation du Lac Monroe d&amp;rsquo;où j&amp;rsquo;ai capturé le couché de soleil. Plus précisément, la plage est situé aux coordonnées &lt;a href="https://www.google.ca/maps/place/46%C2%B020%2701.5%22N&amp;#43;74%C2%B030%2724.7%22W/@46.333754,-74.506858,812m/">46°20'2&amp;quot; N 74°30'25&amp;quot; W&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai rapidement compris la différence entre un appareil de loisir et un appareil professionnel. Aux même réglages la quantité de bruit (noise) est beaucoup moins élevé avec un appareil professionnel. Dans mon cas, le &lt;a href="https://www.google.ca/search?q=canon&amp;#43;eos&amp;#43;rebel&amp;#43;sl1">Canon EOS Rebel SL1&lt;/a> est un excellent appareil&amp;hellip; de loisir.&lt;/p></description></item><item><title>Mes attentes et toutes ces choses que je veux photographier</title><link>http://localhost:1313/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:36:44 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/mes-attentes-et-toutes-ces-choses-que-je-veux-photographier/</guid><description>&lt;p>Ce que j&amp;rsquo;attends de la photographie? Je ne sais pas vraiment. C&amp;rsquo;est un passe-temps après tout, mais au fil du temps, j&amp;rsquo;ai réussi à réfléchir à des choses agréable à photographier. La plupart d&amp;rsquo;entre elles sont des défis techniques, mais certains d&amp;rsquo;entre elles ont un niveau de difficulté géographique. D&amp;rsquo;autres ne sont possibles que pendant une période spécifique de l&amp;rsquo;année.&lt;/p>
&lt;p>Voici ma liste de ce que je voudrais réussir à capturer avec ma caméra:&lt;/p></description></item><item><title>My expectations and things I would like to shoot</title><link>http://localhost:1313/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 10:20:35 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/my-expectations-and-things-i-would-like-to-shoot/</guid><description>&lt;p>What I expect from photography? I don&amp;rsquo;t really know. It&amp;rsquo;s a hobby after all but over time I managed to think about cool things I would like to shoot. Most of them are technical challenges but some of them have a geographical difficulty level. Others are only possible during a specific period of the year.&lt;/p>
&lt;p>Here is my list of what I would hunt for a good shoot:&lt;/p>
&lt;p>Note: I will try to update this post as I managed to find the opportunity to shoot one of those. Come back later to see what new ideas I added or what I&amp;rsquo;ve done (strike trough).&lt;/p></description></item></channel></rss>